（背脊向天食得）澳洲袋鼠泛濫 向中國人推銷上餐桌

丹麥生蠔泛濫、荷蘭的小龍蝦泛濫、北美的螃蟹泛濫......現在，連澳洲的袋鼠也泛濫成災，也一樣準備送上門給中國人享用！
《北青網》報導，據澳洲官方數據統計，袋鼠在2010年時只有2700萬隻，目前已爆增至近4500萬隻，比該國人口總數多出一倍。新南威爾斯省的地主稱，袋鼠數目近年激增，牠們破壞圍欄、與家畜爭奪食物及水、踐踏農作物。袋鼠甚至危及到交通安全，成為對當地司機威脅最大的動物。
環境生態學專家指，在塔斯曼尼亞虎滅絕後，澳洲野狗也瀕臨滅絕，袋鼠幾乎處於無天敵的狀態。科學家警告必須採取措施加以控制袋鼠的數量，澳政府決定對袋鼠下達捕殺令，有澳洲人和學者則呼籲本國人，考慮多吃袋鼠肉。
其實，吃袋鼠肉在當地歷史悠久。澳洲土著過去就經常食用袋鼠肉，尤其喜歡美味的烤袋鼠尾巴。歷史學家Barbara Santich在著作《大膽的口味》裡寫道：作為澳洲的美食遺產，袋鼠食譜經常出現在烹飪書裏，將袋鼠肉與鹹豬肉一起燉的袋鼠湯，曾備受推崇。
直到20世紀30年代，隨著越來越多的澳洲人移居城市，人民生活水平的提高，袋鼠肉等所謂的「叢林食物」才漸漸失寵，許多澳洲人甚至認為，吃袋鼠肉是「不愛國」的行為。雖然袋鼠肉會作為食品出售，不過有95%都會出口至海外。
近來，丹麥、荷蘭和北美陸續傳出生蠔、龍蝦、螃蟹泛濫成災，中國網民都笑稱讓中國「吃貨」前去「消災」。澳洲人確實已開始向中國人推銷袋鼠肉，去年5月10日，澳洲首批袋鼠肉樣品就被送到中國供「試吃」。
澳水利與農業部部長助理麥克唐納博士說，澳洲很多華人餐館裡都可以吃到袋鼠肉，還有一名著名的華人廚師，用小袋鼠烹製了一道當地名菜。因此，袋鼠肉完全符合中國人的口味和烹飪方法。據介紹，一般來說，袋鼠肉和牛肉價錢差不多，或者比牛肉貴一點，是種比較高檔的食物，未來很可能出現在中國的高檔餐廳。
不少中國網友看到有關消息後，紛紛表示：「我願為保持生態平衡，做出貢獻。」「這大概是國寶圈子裡混得最差的了吧。」「你們竟然吃鼠鼠，牠那麼可愛。」「是想把牠吃成怎麼個級別？珍稀？瀕危？博物館還是書上？」「直接生吃行嗎？」「應該也是先切塊，料酒去腥，然後大火......」。

支那人真係出晒名雜食

咁邊個食支蛆？

今年美食節有間賣袋鼠肉扒

澳洲大把啦

澳洲個生態 根本要推到重建

袋鼠肉的口感和牛肉有點相似，沒有牛肉吃起來嫩，而且羶味很重。

又臭又酸酸地

其實周街都已經有得買

之前喺澳洲買咗塊煎，太羶食咗幾舊扔咗

仲要貴d

澳洲不嬲都食袋鼠架啦

係澳洲比人當劣食

所以要推比支那人食

用袋鼠好打得既形象做宣傳，吹到好似虎鞭咁咪得

細隻先好食
大隻做肉丸

袋歡喜

「是想把牠吃成怎麼個級別？珍稀？瀕危？博物館還是書上？」

molamola, 袋鼠要絕種啦

如果去推銷佢地食人肉

動物界黑社會

幾十年前咪有人食過

袋鼠煲

食過一次 blacklisted

中國人泛濫 向澳洲袋鼠推銷上餐桌

可以引入少少袋鼠天敵來減少它們的數量。
用動物去抗衡動物。

好撚難食

「是想把牠吃成怎麼個級別？珍稀？瀕危？博物館還是書上？」